\section{Colleuse à lamelle \hfill{\footnotesize extrait AADN 1998}}
\setcounter{Cquestion}{0}


\subsection{Présentation générale}
\begin{minipage}{.2\textwidth}
	\image{img/photo.png}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.6\textwidth}

	Le groupe TECH-INTER commercialise du matériel de laboratoire d’histopathologie. 

	Cette spécialité médicale consiste à découper des tissus d’organes en fine épaisseur (4-5 µm). Ces tissus sont ensuite collés sur des lames de verres de 2 mm d’épaisseur puis colorés chimiquement dans un automate. Pour certains tissus, il est nécessaire de coller sur les tissus colorés une lamelle de verre de 0,3 mm d’épaisseur afin de les protéger. 

	Cette dernière opération est très délicate à effectuer manuellement et très longue, une étude pouvant comporter plusieurs centaines de lames.

	L’appareil appelé « Colleuse de lamelles » automatise ce procédé
\end{minipage}


\subsection{Étude géométrique}

On se propose d’étudier le mécanisme présenté sur le schéma cinématique figure \ref{fig:img-schema-png}

\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/schema.png}
	\caption{Schéma Cinématique du système de retournement de lame}
	\label{fig:img-schema-png}
\end{figure}


Le mécanisme prend une lame rangée verticalement dans le panier, la remonte verticalement dans une première phase, puis le galet 6 entre en contact avec une came 5, ce qui fait basculer l’ensemble « pince + lame » d’un quart de tour. Ayant atteint la position horizontale, la lame maintenue par une pince servira de support à la lamelle qui y sera collée.

\bb{But de l’étude :} déterminer l’angle de rotation $\theta_{01}$ de la manivelle (1) de manière à obtenir un basculement de l'ensemble pince + lame de $\frac{\pi}{2}$.

\question{En étudiant le système bielle – manivelle , déterminer la relation donnant $\sin (\theta_{01})$ fonction des longueurs $l$, $r$, et $\lambda$.}

\question{En étudiant le cycle constitué par la figure O-F-E-C, écrire deux relations entre les paramètres : $\lambda$, $\theta_{04}$, $\theta_{05}$, $a$, $c$, $\rho$ et $\delta$ }

On suppose que le rayon $\rho$ est petit devant les autres longueurs.

\question{Déterminer $\lambda$ en fonction des angles $\theta_{04}$, $\theta_{05}$ et des longueurs $a$, $c$}

\question{En déduire une relation donnant $\sin (\theta_{01})$ en fonction de   $l$, $r$, $c$, $a$, $\theta_{04}$ et $\theta_{05}$}	





\image[.9]{img/vues3D_R.png}
